# Microsoft 365 使用说明

1. 准备好你的用户名和初始密码。  
2. 打开浏览器访问 <https://www.office.com/>，点击<kbd>登录</kbd>按钮。  
    ![](img/01.png)
3. 输入用户名并点击<kbd>下一步</kbd>按钮。  
    ![](img/02.png)
4. 输入初始密码并点击<kbd>登录</kbd>按钮。  
    ![](img/03.png)
5. 输入初始密码，并为自己设定一个新的密码，然后点击<kbd>登录</kbd>按钮。  
    **注意：请妥善保管好你的新密码（如果不幸忘记，可以让我重置密码）。**  
    ![](img/04.png)
6. 点击<kbd>下一步</kbd>按钮。  
    **注意：从下一步开始直到第 17 步都是有时效的，请尽快完成。如果出现错误，可先尝试从第 1 步开始再来一遍。如还不行，请联系我。**  
    ![](img/05.png)
7. 点击<kbd>我想要使用其他身份验证器应用</kbd>按钮。  
    ![](img/06.png)
8. 点击<kbd>下一步</kbd>按钮。  
    ![](img/07.png)
9. 使用屏幕截图等方式保存好当前屏幕上显示的二维码。  
    ![](img/08.png) 
10. 建议使用 <https://authenticator.inbrowser.app/> 作为身份验证器应用，请在**新的标签页**中打开该网站。  
11. 点击 <kbd>Picture</kbd> 按钮，在弹出的对话框中点击 <kbd>Click or drop file to import</kbd> 按钮，选择刚才保存的图片。  
    ![](img/09.png)
    ![](img/10.png)
12. 现在你应该能看见屏幕顶端出现操作成功的提示，并且中间的列表出现了你的用户名和六个大数字。  
    ![](img/11.png)
13. 点击该数字，以将其复制到剪贴板上（或者人工记下来）。  
    ![](img/12.png)
14. 回到第 9 步的页面（即另外一个标签页），点击<kbd>下一步</kbd>按钮。  
    ![](img/13.png)
15. 输入你刚才记下的六位代码，并点击<kbd>下一步</kbd>按钮。  
    ![](img/14.png)
16. 输入你的电话号码，注意将区号改为 `China (+86)`，点击<kbd>下一步</kbd>按钮。  
    如果你有邮箱，也可以点击<kbd>我想要设置其他方法</kbd>按钮，然后选择`电子邮件`，输入你的电子邮件地址，再点击<kbd>下一步</kbd>按钮。  
    ![](img/15.png)
17. 输入你获得的验证码，并点击<kbd>下一步</kbd>按钮。  
    ![](img/16.png)
18. 点击<kbd>下一步</kbd>按钮，再点击<kbd>完成</kbd>按钮。  
    ![](img/17.png)
    ![](img/18.png)
19. 为了方便，你可以选中`不再显示此消息`，并点击<kbd>是</kbd>按钮。  
    **如果你是在公用电脑等不安全的环境上，请点击<kbd>否</kbd>按钮。**  
    ![](img/19.png)
20. 你应该看到这个界面，这意味着你已经成功注册。现在告诉我你已经注册成功，我会为你授予访问权限。  
    此外，你刚刚截的二维码，以及显示验证码的标签页都没有必要留存了。  
    ![](img/20.png)

%comment https://zhoushengdao-my.sharepoint.com/personal/zhoushengdao_zhoushengdao_onmicrosoft_com/_layouts/15/onedrive.aspx